廢老喺街問人攞煙食

「先生，可唔可以比支煙仔黎食下？」
理所當然，我並不是聽到他說話，因為他沒資格要我脫下耳機！
令我肯定他過來的原因是，我剛剛點起香菸，他就像磁石一樣吸過來，

我在口袋中拿出寶物，然後就分他一杯羹。
過程中沒有什麼對話，只有我用鄙視的眼神掃描他全身。

雙手合十的他表示非常感謝我的香菸！！
正當他開始品嘗時，我卻開始觀察這位「老伯」。

淩亂的頭髮，發黃的T-shift，帶一點時尚的爛沙灘褲。腳下應該是在街市買的便宜拖鞋。
他 應 該 就 是 個 露 宿 者 ！

他的存在令我幻想，如果我有一天會變成他一樣，又會有這個家豪會給我香菸嗎？
恐 怕 就 沒 有 了！

在幻想抽出後，我開始對他抱有憐憫。
我不喜歡可憐人，因為我覺得會侮辱他。
但我竟然會可憐他，明明他的存在不會影響我的生活。

可能一根香菸，並不能滿足他的心癮。他開始在地上尋寶。
但很可惜，他帶著失落的眼神看著地下。

「唔好汁地下個D啦，污糟呀！」
我關掉音樂後拿出小盒子，再分他一根。
他的眼神由驚喜變為微微的皎月。

他最後對我說了什麼？
不重要了，因為他臉上的表情已經贏過千言萬語。

菸草早就燒得體無完膚了，而我戴上高傲的面具離開，留下了三根香菸一個人的故事。

簡單的一個動作，簡單的一句話。
卻換來最窩心的微笑。

睇得岀你好比心機寫 但所有字都好突兀

第一次寫 唔好見怪

通常依類伯伯都喺有禮貌

真人真事？

喺呀

邊區 我撞過個人講一模一樣嘅野 衣著都似

深水埗，西九上電梯嗰條巷仔

係佢啦 條撚樣一到11點之後就係果頭兜架啦 由深水埗去搵到長沙灣地鐵站果頭 一支都唔好撚比佢

我就差唔到九點見到佢，比佢係諗住打發佢走，咪鬼望住我食煙

你比左一次 佢再見到你就係鳩咁r你 平時我都係你個位食

ON9

屌我都有撞過呢條友差落其他廢老賭債架

條撚樣火機都冇 你比完煙佢之後仲要伸大隻手拎火機

琴日佢又醒目，識得帶定火機

應該係賭完馬有錢買火機

我好記得我好耐之前同個FD出街 我個FD見個阿叔幾慘 係咁執煙頭 又執垃圾
比左枝煙佢 之後個廢老話我唔食薄荷煙

偽文青風格

寧願食煙頭都唔食人哋畀嘅
薄荷煙好難食咩